LVMH總裁成為最新全球首富

STEPHANE DE SAKUTINGETTY IMAGES

2020年1月發生了一件全球大事，時尚界巨頭LVMH集團的CEO行政總裁 — 貝爾納阿爾諾（Bernard Arnault），晉升為「世界首富」啦！這則新聞讓全球企業家非常意外，因為LVMH貝爾納阿爾諾打敗了亞馬遜CEO傑夫貝索斯（Jeff Bezos），以及微軟創辦人比爾蓋茨（Bill Gates）這兩位神級人物，僅憑旗下的「奢侈品牌」打下一片天地。但「時尚」並非人類生活所需，而是在豐衣足食之後才能擁有的心靈享受，所以，憑什麼LVMH的CEO能成為世界首富？

以下整理了關於貝爾納阿爾諾的15件事，你會發現他的財富都源於大膽收購品牌，以及他對奢侈時尚的執著：必須將一個品牌塑造成「永恆的傳統」！（“In Luxury business, you have to build on heritage.” - Bernard Arnault）

所以阿爾諾到底有多有錢？

NICHOLAS KAMMGETTY IMAGES

根據 Forbes 富比士於2020年1月的最新統計，阿爾諾家族的資產總共是美元$1170億（約台幣$3.52兆），相當於法國經濟的3%以上。而位居第二的亞馬遜總裁傑夫貝索斯，身家則是美元$1156億（約台幣$3.47兆）。

另外，不斷與2人角逐的比爾蓋茲目前資產是$1100億（約台幣$3.3兆）。不過外媒表示，比爾蓋茲之所以排名第3是因為他最近剛捐出了美元$350億（約台幣$1.05兆）做公益。但這並不表示貝爾納阿爾諾就不是慈善家喔！

捐款鉅額重建巴黎聖母院

FRANCOIS GUILLOTGETTY IMAGES

還記得讓整個法國陷入悲痛的「巴黎聖母院大火」嗎？2019年4月15日，這座12世紀的珍貴古蹟就這樣在一片哀嚎中燒成了灰燼！貝爾納阿爾諾，身為一位土生土長的法國人率先捐出美元$6.5億（約台幣$195億）的鉅額，誓言將重建這座屬於法國的驕傲。貝爾納阿爾諾也因此成為以個人名義資助重建巴黎聖母院，捐款數字最龐大的企業家！

他締造了90年代的時尚傳奇

BERTRAND RINDOFF PETROFFGETTY IMAGES

由貝爾納阿爾諾「一手帶大」的LVMH集團，自1987年起收購了多間時尚工坊，不一一列出來，你不會知道LVMH在時尚界有多麼敷風喚雨！LOUIS VUITTON、DIOR、CELINE、LOEWE、GIVENCHY、MARC JACOBS、FENTY、BVLGARI、FENDI⋯⋯ 這些奢侈品牌全部都屬於LVMH集團！

1996年是時尚圈「大爆炸」的年代，因為貝爾納阿爾諾那一年的決策，真的太前衛了！當時他獨排眾議，堅決任命 John Galliano 為 Dior 的設計總監；50年的歷史，從來沒有一個非法國人總監前例，更何況 John Galliano 是個無視傳統的英國男人！同一年，貝爾納阿爾諾竟然又任命了 Marc Jacobs 這個紐約頑童為 Louis Vuitton 的設計總監，整個法國都以為他瘋了。

但他不在乎，因為他明白時尚產業要進化，必須有人當先鋒；而事實證明他的遠見絕非常人所能理解，LVMH集團在90年代締造了整個世代的時尚和文化！之後任命 Louis Vuitton 的 Nicolas Ghesquière、CELINE 的 Phoebe Philo 和 Hedi Slimane⋯ 也都續寫著貝爾納阿爾諾開啟的傳奇。在近日收購 Tiffany & Co.、FENTY by Rihanna 這兩個美國日前銷售量最驚人的珠寶品牌、美妝品牌之後，LVMH集團的影響力又達到了前所未有的至高境界！

他買不起CHANEL 卻和「老佛爺」深交

OLIVIER LABAN-MATTEIGETTY IMAGES

這世上唯一一座時尚帝國，貝爾納阿爾諾還「買不起」的，也只剩下 CHANEL 了。但儘管他買不起 CHANEL，並不代表他放棄了。事實上是LVMH集團一直都在「考慮」收購 CHANEL，只不過，因為不確定是否有能力延續「老佛爺」卡爾拉格斐（Karl Lagerfeld）所寫下的傳奇，貝爾納阿爾諾決定暫時不出手！

但你不知道的是，貝爾納阿爾諾與卡爾拉格斐2人，其實是深交的好友。LVMH集團在收購 Fendi 之後，阿爾諾堅決繼續聘請老佛爺為設計總監。在老佛爺離世之後，LVMH也創立了「卡爾拉格斐獎」、獎金500萬台幣，只為紀念這位時尚界永遠的傳奇。

卡爾拉格斐獎是僅次於「LVMH青年時尚設計師獎」的至高榮譽，除了獎金之外也能獲得LVMH集團為期1年的指導課程，這也是以卡爾拉格斐之名給予莘莘學子最溫暖的鼓勵。

因為司機的一句話，他買下了Dior

BERTRAND RINDOFF PETROFFGETTY IMAGES

其實貝爾納阿爾諾在成為LVMH集團CEO之前，他一直是 Dior 品牌的董事長。但其實他和父親過去的基業，根本和時尚扯不上邊！他說服父親賣掉阿爾諾家族大部分的資產，去收購當時擁有Dior的集團，從此遊走在時裝秀的 Front Row。

這個巨大的賭注，竟然只是因為他在21歲時遇見的一位美國計程車司機！當這位法國少年第一次踏上美國土地，隨口問起身旁的司機「提起法國巴黎，你會想到什麼呢？」司機不假思索地回答：「Christian Dior！」

從那一刻起，他領悟了一個奢侈品牌最珍貴的價值：傳統。

全球首富曾是電機工程系的宅宅

翻攝自 YOUTUBE

貝爾納阿爾諾對經商的大小事天賦異稟，對時尚品牌的眼光獨到、直覺精準⋯ 但你絕對想不到，他稱年少的自己是很「書呆子」的電機工程系學生！1969年他以優異成績畢業於巴黎綜合理工學院，並立即接管了父親的建築公司。在他的商業頭腦下，阿爾諾家族企業轉型成了房地產公司，旗下的渡假村也慢慢打進了美國市場。

然後，就是他賣掉房地產，再買進 Dior 股份的瘋狂事蹟！過沒幾年，他又做了一件更瘋狂的事！

全球股市暴跌，他乘勢收購了LVMH

AFPGETTY IMAGES

1987年10月的黑色星期一，全球股市暴跌！貝爾納阿爾諾竟然不畏風險收購了LVMH集團，成為擁有超過25%股份的大股東。那一年，股東之間的鬥爭未曾停歇，但貝爾納阿爾諾取得了最後的勝利並成為LVMH集團CEO，從此專注於時尚產業。

1988之後的每一年，LVMH集團收購著一個又一個時尚品牌，不曾間斷。整個時尚圈茶餘飯後的話題就是：「貝爾納阿爾諾又看上哪家衣服啦？」

兩任妻子、五個孩子

BERTRAND RINDOFF PETROFFGETTY IMAGES

貝爾納阿爾諾的第一任妻子 Anne Dewavrin，一位從未出現在鎂光燈下的平凡法國女人，陪伴他走過了15年歲月，並為他生下了一個兒子安特萬（Antoine）和一個女兒德爾菲娜（Delphine），兩人如今都是LVMH集團的領導階層。

離婚之後，貝爾納阿爾諾的身邊出現了這位美麗的金髮少女 Helene Mercier，她是一位加拿大、法國混血的古典鋼琴家。兩人在1990年相識、1991年步入禮堂，這30年間，Helene 總是在每個場合挽著老公的手，有她在的地方，貝爾納阿爾諾決不看其他女人一眼，儘管他身邊坐著的是無數個好萊塢女星！

Helene 為阿爾諾家族添加了3個兒子：Alexandre、Frédéric、Jean Arnault，這3個兒子的身價絕對超越所有時尚圈中的星二代！

從未錯過一場費德勒的網球決賽

THOMAS COEXGETTY IMAGES

有趣的是，年少的他們似乎對時尚興趣缺缺，卻和父親一樣超愛網球！他們父子4人自有記憶以來，基本上未曾錯過一場「網球之神」羅傑費德勒（Roger Federer）的決賽，在溫布頓網球錦標賽、法國網球公開賽，都能找到他們的身影。貝爾納阿爾諾與羅傑費德勒私底下更是一起打網球的好友喔！

嫁進阿爾諾家族，比嫁進皇室還難

GABRIEL BOUYSGETTY IMAGES

貝爾納阿爾諾與第一任妻子生下的長子安托萬阿爾諾（Antoine Arnault）被稱為「LVMH太子」，但他的這位超美「未婚妻」才是所有人最關注的焦點！「傳奇超模」娜塔莉亞沃迪亞諾娃（Natalia Vodianova）在2011年拍攝 Louis Vuitton 廣告時，與安托萬阿爾諾相遇，他第一眼就愛上了她！而儘管當時她才剛剛和「英國子爵」Edward Portman 離婚不久，甚至還撫養著與前夫生下的3個孩子，安托萬阿爾諾仍不放棄追求。

兩人後來戀愛了，娜塔莉亞也在2014和2016年為他生下了兩個兒子，卻遲遲沒有結婚？大家都在猜測，這樣一個有著複雜過往的女人，貝爾納阿爾諾或許無法接受她成為媳婦？想嫁進阿爾諾家族，竟然比嫁進皇室還難！

但或許是安托萬多年堅守的愛情終於打動了父親，也或許是這些「豪門潛規則」空穴來風，總之，安托萬與娜塔莉亞終於在2020年宣布了訂婚的消息。據說貝爾納阿爾諾還到處炫耀，這個美麗的未婚妻，要不是當時他逼著兒子接手 Louis Vuitton 的職位，兩人還不會遇到咧！

阿爾諾家族中最強大的女人

BERTRAND RINDOFF PETROFFGETTY IMAGES

左邊這位就是貝爾納阿爾諾的長女 — 德爾菲娜阿爾諾（Delphine Arnault），看她超高挑的身材就知道阿爾諾家族的基因很強大！貝爾納阿爾諾花了很大的心力栽培女兒，早早就任命她為 Dior 和 Louis Vuitton 的副總裁。德爾菲娜在2008年，被評比為全球富豪榜女性排名首位，完全遺傳了爸爸的生意頭腦啊！

爸爸為了她一人，改變全球時尚圈

BERTRAND RINDOFF PETROFFGETTY IMAGES

錢賺夠了，德爾菲娜開始有了新的想法。她在2011年和爸爸要求開創「LVMH青年時尚設計師獎」，讓他們的才華能在LVMH集團的資助下，被全世界看見！但這並不是一件容易的事，開銷也非常大，原本不太支持的父親還是被感動了。2013年第一屆 LVMH Prize 開啟，多年間不斷為全球時尚圈注入新的血液！

兩個小兒子也開始接手家業了

BERTRAND RINDOFF PETROFFGETTY IMAGES

德爾菲娜如今是 Louis Vuitton 的董事兼執行副總裁、安托萬是男士高級品牌 Berluti 的CEO，那麼貝爾納阿爾諾與現任妻子生下的小兒子們呢？逐漸成年的他們，大兒子 Alexandre 被任命為德國高級行李箱品牌 RIMOWA 的CEO，二兒子 Frederic 被任命為瑞士奢侈腕錶 TAG Heuer 的行銷與數位總監。

總之，貝爾納阿爾諾把家中的孩子都安排妥當了！只不過，投胎投得好也不能就此放縱，貝爾納阿爾諾可是出了名的嚴格父親，若是兒子們負責的品牌賠錢了，會被打屁屁喔。

他是全球知名藝術收藏家

JULIEN M. HEKIMIANGETTY IMAGES

除了創辦 Louis Vuitton Foundation 定期舉辦藝術展覽之外，貝爾納阿爾諾更是一位全球知名的藝術收藏家！他自己的收藏就包含了 Pablo Picasso、Andy Warhol、Jean-Michel Basquiat、Damien Hirst、Maurizio Cattelan⋯ 這些傳奇藝術家的作品，每一件都價值連城啊！

唔係左好耐囉, 依家變返第三

送你一句貝爾納阿爾諾的時尚名言

MICHEL DUFOURGETTY IMAGES

貝爾納阿爾諾曾在訪問中說，賺錢的秘訣就在於：「不要想著賺錢。做好自己該做的事，就會獲得利潤。」所以他說：「比起誰當上美國總統，我比較關心 Marc Jacobs 過得好不好。」

買米蘭未？

佢一年屌既女 會唔會多過成個連登會員屌既女

假設連登有20萬活躍會員
一半係女
10萬連登仔入面有2/3係毒撚
再假設一個連登仔一年只屌到一條女
100000*1/3
都成3萬幾條女
一年要屌3萬幾條女
一日要屌成百個
當佢屌足一日
即係一個鍾要屌4個
一條女每日比佢屌3個字
3個字對住個呀伯就算再有錢都未濕啦
點屌呀
呢個回合連登仔勝